{
    "questions": [
      {
        "question": "Premier ancêtre connu des ordinateurs, utilisé pour des calculs astronomiques",
        "answer": "Machine d'Anticythère"
      },
      {
        "question": "Inventeur de la machine à calculer appelée Pascaline",
        "answer": "Blaise Pascal"
      },
      {
        "question": "Mathématicien et philosophe ayant conçu une machine capable de multiplier et diviser",
        "answer": "Gottfried Wilhelm Leibniz"
      },
      {
        "question": "Nom de l'ordinateur conçu par Atanasoff et Berry",
        "answer": "ABC (Atanasoff-Berry Computer)"
      },
      {
        "question": "Langage de programmation conçu par Ada Lovelace",
        "answer": "Langage Ada"
      },
      {
        "question": "Invention qui automatise le tissage des étoffes grâce à des cartes perforées",
        "answer": "Métier à tisser de Jacquard"
      },
      {
        "question": "Créateur du concept de machine universelle et théoricien du calculabilité",
        "answer": "Alan Turing"
      },
      {
        "question": "Nom de la machine créée pour casser le code de la machine Lorenz",
        "answer": "Colossus"
      },
      {
        "question": "Entreprise ayant développé le premier ordinateur électronique commercialisable",
        "answer": "IBM"
      },
      {
        "question": "Surnom donné au premier bug informatique documenté",
        "answer": "Bug"
      },
      {
        "question": "Auteur de *Modern Operating Systems*",
        "answer": "Andrew Tanenbaum"
      },
      {
        "question": "Type d'algorithme utilisé pour gérer les pages mémoires dans les systèmes",
        "answer": "Algorithme de gestion de mémoire virtuelle"
      },
      {
        "question": "Concept d’organisation en couches d’un système d’exploitation",
        "answer": "Architecture en couches"
      },
      {
        "question": "Nom du premier système de fichiers introduit par UNIX",
        "answer": "UFS (Unix File System)"
      },
      {
        "question": "Technique permettant d’utiliser une mémoire supplémentaire sur un disque dur",
        "answer": "Swap"
      },
      {
        "question": "Nom des appareils électroniques permettant d'accéder à un système distant",
        "answer": "Périphériques d'entrée"
      },
      {
        "question": "Système d’exploitation développé par Linus Torvalds",
        "answer": "Linux"
      },
      {
        "question": "Nom de l’approche de gestion mémoire combinant segmentation et pagination",
        "answer": "Mémoire virtuelle paginée"
      },
      {
        "question": "Structure permettant de regrouper plusieurs fichiers dans un système",
        "answer": "Répertoire"
      },
      {
        "question": "Nom donné aux systèmes d’exploitation embarqués dans des appareils comme les téléphones",
        "answer": "Systèmes d'exploitation mobiles"
      },
      {
        "question": "Créateur du modèle d’architecture d’ordinateur utilisée aujourd’hui",
        "answer": "John von Neumann"
      },
      {
        "question": "Inventeur du transistor",
        "answer": "John Bardeen, William Shockley, Walter Brattain"
      },
      {
        "question": "Personnage ayant introduit le terme \"bug\" en informatique",
        "answer": "Grace Hopper"
      },
      {
        "question": "Célèbre pour son implication dans le développement du langage C",
        "answer": "Dennis Ritchie"
      },
      {
        "question": "Nom du mathématicien français ayant créé une machine à multiplier",
        "answer": "Blaise Pascal"
      },
      {
        "question": "Fondateur d’Apple Inc.",
        "answer": "Steve Jobs"
      },
      {
        "question": "Célèbre femme mathématicienne ayant travaillé avec Charles Babbage",
        "answer": "Ada Lovelace"
      },
      {
        "question": "Créateur de la machine Harvard Mark I",
        "answer": "Howard Aiken"
      },
      {
        "question": "Nom du père de l'intelligence artificielle moderne",
        "answer": "Alan Turing"
      },
      {
        "question": "Personne ayant proposé le mot \"ordinateur\" en français",
        "answer": "Jacques Perret"
      },
      {
        "question": "Nom du premier compilateur, conçu par Grace Hopper",
        "answer": "A-0 System"
      },
      {
        "question": "Invention utilisée pour calculer les éphémérides, inventée par Wilhelm Schickard",
        "answer": "Machine à calculer"
      },
      {
        "question": "Machine électromécanique construite pour le recensement américain de 1890",
        "answer": "Machine à cartes perforées d'Hollerith"
      },
      {
        "question": "Système de chiffrement allemand décodé grâce à Colossus",
        "answer": "Lorenz cipher"
      },
      {
        "question": "Machine utilisant des tubes à vide pour réaliser des calculs numériques",
        "answer": "ENIAC"
      },
      {
        "question": "Nom donné à un processeur ayant plusieurs cœurs",
        "answer": "Processeur multicœur"
      },
      {
        "question": "Langage de programmation inventé en 1957 et utilisé pour les calculs scientifiques",
        "answer": "Fortran"
      },
      {
        "question": "Nom de l’algorithme permettant de gérer plusieurs processus dans un OS",
        "answer": "Algorithme de planification"
      },
      {
        "question": "Technique utilisée pour exécuter plusieurs programmes simultanément",
        "answer": "Multiprogrammation"
      },
      {
        "question": "Nom du dispositif permettant de stocker les données sur bande magnétique",
        "answer": "Disque dur"
      },
      {
        "question": "Organisation qui standardise l’architecture des ordinateurs modernes",
        "answer": "IEEE"
      },
      {
        "question": "Élément essentiel permettant de convertir les signaux numériques en instructions",
        "answer": "Processeur"
      },
      {
        "question": "Premier système d’exploitation commercial pour ordinateurs personnels",
        "answer": "MS-DOS"
      },
      {
        "question": "Nom de la technique permettant de traduire des adresses virtuelles en physiques",
        "answer": "Pagination"
      },
      {
        "question": "Type de fichiers spécifiques aux disques optiques",
        "answer": "ISO"
      },
      {
        "question": "Langage de programmation ayant introduit les structures de haut niveau",
        "answer": "ALGOL"
      },
      {
        "question": "Invention remplaçant les tubes à vide dans les ordinateurs",
        "answer": "Transistor"
      },
      {
        "question": "Nom donné aux bugs créés intentionnellement pour tester des logiciels",
        "answer": "Test de bogue"
      },
      {
        "question": "Format de fichier utilisé pour stocker les programmes exécutable sous UNIX",
        "answer": "EXE"
      },
      {
        "question": "Nom du système de fichiers moderne utilisé dans les disques durs",
        "answer": "NTFS"
      },
      {
        "question": "Entreprise ayant introduit le premier ordinateur personnel en 1981",
        "answer": "IBM"
      },
      {
        "question": "Fabricant ayant développé la série d’ordinateurs PowerPC",
        "answer": "Motorola"
      },
      {
        "question": "Nom du premier microprocesseur, lancé par Intel",
        "answer": "4004"
      },
      {
        "question": "Entreprise qui a créé le célèbre langage Java",
        "answer": "Sun Microsystems"
      },
      {
        "question": "Nom de l'ordinateur utilisé pour la mission Apollo",
        "answer": "Apollo Guidance Computer"
      },
      {
        "question": "Marque associée au système d’exploitation MS-DOS",
        "answer": "Microsoft"
      },
      {
        "question": "Première entreprise à commercialiser un logiciel de tableur",
        "answer": "VisiCalc"
      },
      {
        "question": "Lieu où les premières machines Turing ont été développées",
        "answer": "Bletchley Park"
      },
      {
        "question": "Nom du processeur révolutionnaire utilisé dans le Macintosh en 1984",
        "answer": "Motorola 68000"
      },
      {
        "question": "Entreprise ayant conçu l'interface utilisateur graphique X Window",
        "answer": "MIT"
      },
      {
        "question": "Année où Internet est officiellement devenu accessible au public",
        "answer": "1991"
      },
      {
        "question": "Premier réseau informatique créé par le gouvernement américain",
        "answer": "ARPANET"
      },
      {
        "question": "Nom du projet ayant conduit à la création du système UNIX",
        "answer": "Project Multics"
      },
      {
        "question": "Conférence annuelle pour les développeurs organisée par Apple",
        "answer": "WWDC"
      },
      {
        "question": "Événement marquant où IBM a introduit le PC",
        "answer": "1981"
      },
      {
        "question": "Nom de la puce ayant lancé la série ARM",
        "answer": "ARM1"
      },
      {
        "question": "Nom du protocole utilisé pour les transferts de fichiers dans les années 1980",
        "answer": "FTP"
      },
      {
        "question": "Nom donné à la première génération de disques durs",
        "answer": "Hard Disk Drive (HDD)"
      },
      {
        "question": "Ville où se trouve la Silicon Valley",
        "answer": "San Jose"
      },
      {
        "question": "Société ayant révolutionné la recherche sur Internet en 1998",
        "answer": "Google"
      }
    ]
  }
  